作為70後，我深切向青年道歉

1989年的6月，哪震撼我們一代的畫面，像癌症一樣，留在我們心霏30年。之後8年，我們經常往啟德機場送機，像《今夜星光燦爛》歌詞，恐怕這晚這個璀璨都市光輝到此。2019年6月12日，明哥的歌曲應驗了。

我悔咎沒有教育父母與他身邊朋友

作為逃難一代後人，我們的父母唔識字，總抱著多一事不如少一事。我們年青時代沒有選擇，一生的目標是努力讀書，考入大學。從小到大，遇到不合理的事，都是多一事，不如少一事。排隊打尖、俾黑社會收陀地、女同學俾飛仔撩，都是多一事不如少一事。

我們做乖仔，長大後向也沒有向父母說不。他們逃難而來，中國開放後，他們相信會有改變，我們沒有教育他們如何認識極權。我們沉醉精英主義，崇尚紙醉金迷，沒有教育他們分辯善惡，沒有好好教育他們向蛇齋餅糉說不。我們熟讀中國歷史，沒有批判犬儒的勇氣。我們從小被灌輸不要理政治，做好事要熱心，對政治要冷感。結果，培養了我們這一代政治潔癖的怪獸。我悔咎沒有教育父母分辨蛇齋餅糉的惡毒，今天被他們擄劫了父母、自己與下一代的自由。作為70後，我對疏忽照顧父母，讓他們投下了魔鬼一票，連累你們今天受盡折磨，深切向今天的香港青年道歉。

我悔咎沒有與同代冷血朋友割蓆

2014年9月，佔領中環發生後，我這代上岸或快將上岸的朋友，向你們指責，我同代的社工同學大部份沒有為你們發聲，就算參與運動，對你們的訴求完全不理解，還大義凛然地指責你們升級，因為你們佔領阻住他們年幼的子女學拉小提琴與打網球，你們的行為影響了樓價。你們無樓住，他們的第二層可能因你們的行為而租值下跌。結果，2016年魚蛋革命令我們一代年青人代失去自由代價。當我們一批以和平形式要求一人一票選特首的和理非非領袖，也步上聖雄甘地的後塵被判入獄，大部份也是無動於衷，我悔咎沒有與同代冷血朋友割蓆，令你們哪份怨憤一直不能釋懷。

年青一代，感謝你們勇敢地站出來，生命很可貴，晚上請回家吧，侏羅紀年代的速龍選擇晚上覓食，你們小心。
年青一代，我們不割蓆、不指責，歷史的對與錯，是由當權者撰寫，不必為一些冷血的中坑、老嘢動氣。
年青一代，我們路線不同，但也是熱愛自由，熱愛香港這片地，你與我都是香港同根生。

作為70後，我深切向80、90、00後青年道歉。我們在殖民地一代長大，老是回顧當年的美好，遇到大事，只是一句我不懂政治，讓你們這十年受盡白眼。當我們的警隊、廉署、教育都赤化，沒有守住你們的核心價值，令你們今天吃盡苦頭。

作為70後，我們透支了你們一代的資源、守不住法治。今天，我們一起同行，就算輸了，我們也與你們一樣，不會認命。

各位與我同代的70後，若你們還有半點良知，在可以的範圍內，放下你們手上的工作，支持下後生仔。佢地同你們的子女一樣，有阿媽生，他們的所作所為，除左為自己，我們每一個香港人都受惠，因為他們替我們爭取免於恐懼的自由！

P.S.唔啱睇既鍾意unfriend就unfriend，因為我相信你同我唔同，你希望生活於極權，不過唔好咁無骨氣，呢頭鬧完班後生，果頭移民走路，要走，請回歸祖國，唔好去美帝同歐洲列強咁無骨氣

文章來源：